孔聖堂的春袋？？

沒有補充

【一條龍私小】孔聖堂辦私立小學 晉德學校9月開學

近年香港社會對「取消小三TSA」的呼聲甚高，為了讓孩子有個良好的學習環境，很多家長都會為子女報讀直資或私立小學，好讓他們可以遠離催谷的校園生活。今年9月，香港孔聖堂及晉德書院教育基金將會合辦一所私立小學－晉德學校（Chinese Academy），為本地學生提供不一樣的學習體驗。

擁有89年歷史的香港孔聖堂，一直以宣揚孔子儒學思想為己任，因此課程將會融入中國傳統文化、儒學價值美德等元素。校長羅美寶（見上圖，右二）指，將會特設名為「學舍計劃」的增潤課程，由儒家「六藝」出發，學習「禮、樂、射、禦、書、教」等概念：

「禮」：學習孔子及亞里士多德的「禮」，中西合壁
「樂」：中樂、中國舞等傳統文化
「射」：透過不同的體育活動，訓練學生的手眼協調能力
「禦」：「駕馭」能力，即指操作機械、領袖訓練
「書」：學習書法
「數」：數理課程

同時亦會將《弟子規》、《論語》等教材融入課程，透過學習儒家哲學去鍛練學生的高階思維，促進全人發展。

羅校長續指，學校將不會對學生進行考試，只會以持續性評估，例如互動研習、專題報告及課堂表現等範疇去評定學生是否達標，並會因材施教，幫助那些有待改善的學生。

學校課程由國際顧問團隊包括牛津大學及香港大學教授編制，以英語、普通話雙語形式教學，集香港、芬蘭、英國、美國、加拿大、新加坡等地的優良教育元素，例如英文課程會參考美國教科書、數學科則會參考新加坡的教學模式，務求讓學生可以「集百家之大成」，除了可以學習到中國文化外，同時能擁有世界視野。

校方亦會為學生安排由牛津、劍橋大學大學研究生設計的「海外研習計劃」，在暑假時到世界著名學府作交流，擴闊視野，建立國內外的互動學習網絡。

晉德校舍位於銅鑼灣加路連山道77號（前身為孔聖堂小學），主要為本地學生提供具國際化的一條龍校本課程，包括幼稚園課程、小學6年制課程及中學6年制課程；預科生可以選擇IB課程或GCE A-level（英國A-level）。

小學部將會在今年9月開課，而幼稚園計劃及中學部計劃將分別於2018年及2022年收生。香港孔聖堂已向教育局申請學校註冊，目前正待審批，預計將在5月舉行資訊日，9月正式開學。

學校資料

名稱：晉德學校

辨學團體：香港孔聖堂、晉德書院教育基金

地址：銅鑼灣加路連山道77號（前身為孔聖堂小學）

面積：不少於12萬平方呎

學費：港幣$112,000（分10期支付）；另外每年徵收建校費$36,000

首年開辨班級：兩班一年級、一班二年級（約84名學生，每班最多28人）

設施：

教學綜合大樓、活動中心、多媒體互動圖書館、STEM科創室、表演藝術中心、中樂演藝廳、世界文化宏揚中心、視覺藝術中心、資訊科技中心、有「營」飯堂、天際有機植物園、牛劍迴廊、診療室及健康教育中心、體育館、籃球場、游泳池等等（部分設施將於2019-2020年建成）

採訪及攝影：陳銘儀

響大家研究錢唔錢的時候
特衰政府已經清算手足
HA 清算罷工醫護
外媒記者報道
Rt + like + reply

香港記者報道

仲有政府話手足被捕現場叫名都當呈堂證明在現場
外媒記者報道

孔聖堂副校被以言入罪處罰

仲有國際新聞
做野啦仲諗

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

唔明